[Bệnh sùi mào gà lây qua đường gì](https://phongkhamdaidong.vn/benh-sui-mao-ga-lay-qua-con-duong-nao-cach-phong-tranh-va-chua-benh-1031.html)? Sùi mào gà là bệnh đáng sợ khiến nhiều người lo lắng, vậy bệnh này lây qua những con đường gì, có lây qua đường miệng hoặc là sờ vào cũng bị lây. cùng tìm hiểu trong bài viết sau đây.

**PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM**
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

Tư vấn online bấm > > [TƯ VẤN MIỄN PHÍ](https://tuvan.dakhoaviethan.vn/lr/chatpre.aspx?id=mdj55838612&lng=en&p=https://phongkhamdaidong.vn/benh-sui-mao-ga-lay-qua-con-duong-nao-cach-phong-tranh-va-chua-benh-1031.html) <<

## Tìm hiểu về bệnh lí sùi mào gà
Sùi mào gà là bệnh xã hội do vi rút HPV dẫn đến. Có khoảng 100 type vi rút HPV nhưng chỉ khoảng 20-30 dòng trong số đấy dẫn tới bệnh lí sùi mào gà.

Bệnh này có thời gian ủ căn bệnh từ 3 tuần đến 8 tháng. Triệu chứng lúc ban đầu là sự xuất hiện những sẩn mềm, màu hồng hoặc nâu, chiều dài từ 1-2mm.

Ở thời kỳ đầu, bệnh lí sùi mào gà quá dễ chuẩn đoán nhầm thành săng giang mai, u, chuỗi hạt ngọc…

Sau vài tháng, các tổn thương sùi mào gà sẽ hợp lại thành các mảng khá lớn, hình súp lơ hay mào gà.

## Bệnh lí sùi mào gà lây thông qua đường gì?
Hầu hết mọi người chưa có hiểu biết đầy đủ về bệnh sùi mào gà, nghĩ rằng căn bệnh chỉ gặp ở người trưởng thành cũng như lây truyền cơ bản qua kết hợp chăn gối không an toàn.

Mặc dù vậy, trên đời thực, sùi mào gà còn gặp ở trẻ em, thai phụ… do vi rút HPV lây nhiễm thông qua rất nhiều con đường không giống nhau.

1. Sùi mào gà lây thông qua quan hệ tình dục

Tất cả một số hình thức giao hợp quan hệ nam nữ như ân ái bằng đường miệng, đường sinh dục cũng như ở vùng hậu môn đều là căn do gây bệnh sùi mào gà.

Vi rút HPV lây lan thông qua các tiếp xúc trong ân ái chăn gối từ cơ thể người mắc bệnh sang cơ thể người lành và gây ra bệnh sùi mào gà.

2. Sùi mào gà lây thông qua những tiếp xúc gián tiếp (đụng chạm)

Ngoài lây nhiễm qua đường tình dục, bệnh sùi mào gà còn có khả năng lây qua tiếp xúc gián tiếp do dùng chung đồ với người mắc bệnh như quần áo, khăn mặt, bàn chải đánh răng, bồn cầu…

Căn do là do vi rút HPV ở các dịch nhầy, máu mủ chứa trên một số đồ này tấn công qua một số vết trầy xước, vết thương hở ngoài da, những niêm mạc miệng, mắt… vào cơ thể và gây ra bệnh.

3. Sùi mào gà lan truyền từ mẹ sang con

Với trẻ em, nguyên do mắc sùi mào gà ở trẻ em có thể là do truyền từ mẹ bị nhiễm HPV sang trong quá trình sinh nở. Con đi qua ống sinh của mẹ, tiếp xúc với HPV có tồn tại ở dịch sinh dục tại vùng kín nữ, cổ tử cung và nhiễm căn bệnh.

Không chỉ, trẻ em cũng có thể lây truyền từ mẹ qua quá trình chăm sóc, bú mớm…

Người lớn nhiễm HPV nếu như có tiếp xúc với bộ phận sinh dục của trẻ cũng có nguy cơ lây truyền căn bệnh sang cho trẻ.

4. Bệnh lí sùi mào gà lây nhiễm thông qua những trang thiết bị y tế

Trong thời gian qua, đã có nhiều tình trạng trẻ em ở Hưng Yên mắc sùi mào gà lúc đi tiểu phẫu cắt bao quy đầu tại một đa khoa tư nhân không bảo đảm điều kiện tiệt trùng tiệt khuẩn.

Ngày nay, những hiện tượng lây nhiễm thông qua tiếp xúc từ dụng cụ y tế vẫn chưa có số liệu báo cáo chi tiết. Tuy nhiên, khi can thiệp bất cứ dụng cụ gì lên cơ thể người bị bệnh đều phải đảm bảo tiệt trùng.

Tìm hiểu thêm: 

[dương vật nhỏ và ngắn phải làm sao](https://phongkhamnamkhoahcm.webflow.io/posts/duong-vat-nho-va-ngan-phai-lam-sao-co-quan-he-duoc-khong)

[biểu hiện sùi mào gà ở mắt](https://suckhoedoisong24h.webflow.io/posts/benh-sui-mao-ga-bieu-hien-la-gi-cach-chua-tri-hieu-qua)

## Vậy bệnh sùi mào gà có lây qua đường miệng không?
Về nguyên tắc, bệnh sùi mào gà vẫn có khả năng thông qua các tiếp xúc bằng đường miệng (như hôn nhau) để lây truyền từ cơ thể người chẳng may mắc bệnh sang cơ thể người lành.

Nhưng, hiện tượng người bị bệnh mắc bệnh sùi mào gà do lây qua đường miệng rất hiếm gặp. Do đó, bạn không buộc phải rất lưỡng lự, chỉ cần đảm bảo vệ sinh răng miệng sạch sẽ, không mắc căn bệnh nhiệt miệng, sẽ không dễ dàng lây bệnh từ người khác và cũng không lây truyền căn bệnh cho người khác lúc hôn nhau.

Để ý: Trong ân ái quan hệ nam nữ bằng đường miệng, việc sử dụng miệng để tiếp xúc với cơ quan sinh dục của người bị bệnh sùi mào gà có nguy cơ cao gây nên bệnh sùi mào gà ở miệng.

## Mắc bệnh sùi mào gà có chữa trị được không?
Vi rút HPV gây bệnh lí sùi mào gà là nguyên do dẫn đến ung thư cổ tử cung ở phái đẹp, ung thư cậu bé ở nam giới. Đấng mày râu chưa cắt bao quy đầu bị sùi mào gà có nguy cơ ung thư cậu nhỏ cao hơn.

hiện nay, y học vẫn chưa tìm ra thuốc đặc chữa bệnh sùi mào gà virus HPV như vậy, WHO khuyến cáo, tất cả những bé gái nên tiêm vắc xin HPV để ngừa ung thư cổ tử cung.

Đối với những người chẳng may mắc bệnh đã mắc bệnh sùi mào gà, các cách điều trị bệnh sùi mào gà bao gồm biện pháp bôi thuốc, áp lạnh, đốt bệnh sùi mào gà, dùng thuốc kích thích miễn dịch. Chữa bệnh bệnh sùi mào gà không chỉ một lần là khỏi cần người bị bệnh cần xác định tâm lý sẵn sàng chữa bệnh lâu dài.

Ở HCM, [phòng khám đa khoa Đại Đông](https://plo.vn/suc-khoe/phong-kham-dai-dong-co-tot-khong-717706.html) là cơ sở y tế trị sùi mào gà tốt nhất được nhiều bệnh nhân tin cậy lựa chọn bởi đội ngũ bác sĩ chuyên khoa chuyên nghiệp, dụng cụ y khoa tiên tiến cùng với giải pháp trị bệnh hiệu quả nhất,...

Mong rằng với các thông tin về **bệnh lí sùi mào gà lây qua đường gì** có thể giúp bạn đọc phòng ngừa và có kỹ thuật xử lí liền giả sử chẳng may mắc phải.

**PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM**
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

Tư vấn online bấm > > [TƯ VẤN MIỄN PHÍ](https://tuvan.dakhoaviethan.vn/lr/chatpre.aspx?id=mdj55838612&lng=en&p=https://phongkhamdaidong.vn/benh-sui-mao-ga-lay-qua-con-duong-nao-cach-phong-tranh-va-chua-benh-1031.html) <<